女子排隊畀錢撳定二維碼 男子從後偷拍盜800人仔

內地資訊科技發達，購物嘟一嘟二維碼（QR Code）就可以付款。惟方便之下帶來種種犯罪行為，河北張家口一名女子周日（3日）在超市購物後，驚覺帳戶少了800元（人民幣‧下同，約950港元）。經翻查閉路電視後，才得知結帳時被身後男子拍下二維碼，隔空盜竊。

從閉路電視畫面可見，該女子在超市收銀處排隊付款時，打開了手機的二維碼，準備付錢。她把手機拿在手中，畫面向後，沒想到排在後面的男子見狀，竟神不知鬼不覺的從後用手機拍下該二維碼，瞬間就從女子的帳戶裏盜取金錢。女子表示，如不是看到片段，都不敢相信竟可從那麼遠的距離盜竊。

據悉同類事件在內地不時發生，去年7月山西有一名警員便遇上相同情況，結帳時提早拿出手機亮出二維碼，卻因而被人拍下，盜走了999元（約1187港元），所幸該名警員立即翻查閉路電視，鎖定犯罪嫌疑人，拘捕歸案。

男子拿出手機（紅圈），從後拍下前方女子手機上的二維碼。（互聯網）

最強qr 技術

qr code偷錢大法

QR code 俾錢好快㗎

QR code盜欵

然後留下自己帳號(實名)的記錄

香港好落後囉都無得咁方便俾啲賊偷錢

支那賊

俾比賊黎講都叫快，連刀都唔洗出

係，唔知幾時偉大港鐵搞到qr入閘機比班賊搵食

咁係咪都可以喺香港揸住部八達通機周圍拍下人地個褲袋

又話qr好先進

實名做賊

Link?

偷錢方法好先進

唔睇記錄果d唔覺少左錢咪無事

唔係要實名登記咩
點會捉唔到

真係要好撚貪先會明知咁大風險都偷

嘟！！

衰唔忍得
佢過幾日先過數 先難搞

捉到
但如果係買野 唔係過數

好先進

首先你要有部八達通機

等於信用卡機 唔係話畀你就畀你

拎D 長鏡+高清係咁攝錄

實名都無用，大陸公安會同你講追查唔到
如果唔係就唔會咁多電騙案拉唔到人啦，根本追查返個戶口登記人就可以查到

支那偷1千蚊樓下唔係刑事

自己貪方便唔set PIN怪邊個

唔怪得另一單CASE偷999蚊

仲有八達通機要申請先用到
而家班00後真係唔識架喎
原理同常識都無

傻閪點會捉你唔到啊

舐支舐到班人傻傻地呢班人係香港最可悲一代

咁用CCTV都可以偷錢啦啦

強國人賣身份

你咪以為開得一定用自己身份

之前有強國官果人身份再做戶口起碼幾張身分證，護照再走去外國

弱撚智

QR code咁先進

掋啦

點都check到啦

中國強大了

咁cctv咪影晒d二維碼好易俾人偷錢

火雞姐學野啦

信用卡成串嘢都會比人盗啦

放大cctv畫面又可以拎多$800

先進撚全面退場

要即時影 個code會不停轉

偷果啲都戇鳩嘅
要track根本走唔甩

lm

原來真係最先進... 嘅盜竊用科技
我都係落後啲，用返八達通算喇

信用卡都可以比人偷啦

好方便，電子支付就是繁榮的象徵

支那寶

自膠

on9仔，佢唔記得自己戶口係實名，一定捉到你

做得假證就食大茶飯啦，駛咩係超市作案

咁撚醒騙徒手法層出不窮

QR

。。。

Qr code咁撚落後 唔明點解咁撚鐘意用

榮耀嚟㗎

啲五毛同覺得支付寶好先進嗰啲呢？
去晒邊度？
又話QR code會更新
一定係假新聞陷害我國
一定冇可能影張相就偷到錢
中國一定贏
反對請舉手
沒有！沒有！沒有！

唔係商家都可以？

每次有廢老廢中吹奏用qr code畀錢就send e個

Qr code又贏

18-300mm 天涯鏡

假身份證

用三和大神d身份證開戶口咪得，使乜用假身份證咁冒險

咁鍾意用埋 d 高風險野咪預咗係咁，仲要夠膽話八達通落後

本身QR code初頭都唔係比人咁用，個安全性好低 係支那人狗衝
如果真係咁勁，起源果個日本一早廣泛推曬黎用啦

paywave 都危險 可況qr code

咁偷完都用唔到啦 實俾人捉 仲衰過偷現金

用一隻有晒後門嘅program偷錢真係戇鳩之最

拎定出黎先又唔得
埋位先開又比人屌

好高科技

話QR code 好安全果啲傻佬

認真
現金同信用卡都都比畀人偷錢
唔關先唔先進事

有confirm指紋喎

笑死

好快好先進

唔過1000 唔洗confirm
你㩒多左 再do埋佢都未必知
因為佢唔洗confirm係咪比咁多
好撚戇鳩

個二維碼你影低前面個code，你俾錢就拎出嚟嘟，捉都捉唔到你呀
個code可以好耐都唔更新，點玩都得

窮到根本唔知道咁做有風險
自以為自己好醒目 咁樣偷錢

QR code 日本人發明的

日本人同最強有咩關係？日本人發明就唔outdate 得？

偷到又點， 最後都係實名下完全追得返。
即係你偷到張現金票，你最後都係要入銀行先變到錢。

日本人都係買下汽水用，用黎賣廣告dirct link 用，點知中國會攞黎做epayment

全部實名，荒死唔之係你偷咩。

下次試吓偷影人哋張八達通睇吓得唔得先

同埋八達通部機係offline，要同八達通公司對數先拎到錢 如果真係咁做，對數嗰吓肯定check到，之後報警拉埋你

keep住呢單新聞，以後有人再吹奏qr code就拎番出黎

唔好玩啦
個QR CODE係咁轉仲只限一次交易呀

拎去買野咪得 on9

唔好on9啦，你斷埋網都仲scan到呀，我以前附近間759收唔到signal，都係入去之前開定個俾錢